{
    "title": "孟子七10",
    "range_remark": "全A (P.909-1022)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "修身踐德之人明知作此活動將會有不利之效果，但此活動是人所必然當作的，此時人中所見心中所想       的只有「」。以下何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)義不義",
                "2)應不應該",
                "3)利不利  922"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "孟子告「」若為善，則後世子孫必有王者矣。是指何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)宋襄公",
                "2)滕文公",
                "3)晉文公923"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「」的四句偈中「為生民立命」。為何人所說？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)張載",
                "3)袁了凡  925"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「」說：禮義廉恥，國之四維，四維不彰，國乃滅亡。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 管子",
                "2) 告子",
                "3) 慎子  939"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「」之於人大矣。其正確為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 義",
                "2) 恥",
                "3)廉  939"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "史上氣節獨高者均因看破權勢而不願為臣？何者不是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)許由",
                "2)嚴光",
                "3)周党",
                "4)陳臻  942"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "孟子謂「」曰：「子好遊乎？..」孟子與誰論好遊之道？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)宋句踐",
                "2)公孫丑",
                "3)孫叔敖  943"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「」，則可以囂囂矣。以下何者正確?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)樂義尊德",
                "2)尊樂德義",
                "3)尊德樂義   943"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "A達不離道B故士得己焉C窮不失義D故民不失望焉。正確順序為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ABCD",
                "2)CBAD",
                "3)CDAB  943"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「萬物皆備於我」之物字有兩種可能的解釋。以下何者不是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)事物之理",
                "2)存在物",
                "3)道德之理  932"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「囂囂」。→是指甚麼樣子 ?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)囂張",
                "2)自得無欲",
                "3)爭吵激動  944"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "日月有明，「」必照焉。其正確為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)日光",
                "2)月光",
                "3)容光    988"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "雞鳴而起，孳孳為善者，「」之徒也。是指何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)蹠",
                "2)舜",
                "3)禹  990"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「蹠」。發音為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄕㄨˊ",
                "2)ㄓˊ",
                "3)ㄓㄜˋ  990"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "居仁由義，「」之事備矣。以下何者是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 大人",
                "2) 大功",
                "3) 大公  1011"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "以其「」者信其「」者，奚可哉？以下何者順序為是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)大、小",
                "2)正、反",
                "3) 小、大  1015"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "孟子說「」這個人，如果不合於義的，即使把齊國給他，也不肯接受。何者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)陳臻",
                "2)陳仲子",
                "3)王子墊   1016"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "A皋陶為士B舜為天子C則如之何D瞽瞍殺人。正確順序為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ABCD",
                "2)ADBC",
                "3)BADC  1017"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "終身「訢」然。發音為？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄒㄧㄣ",
                "2)ㄐㄧㄣ",
                "3)ㄐㄧㄠ   1017"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "居移「」，養移「」，大哉居乎！正確者為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)體、氣",
                "2)氣、 體",
                "3)分、足  1021"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "呼於垤澤之門。→是指誰在呼喊 ?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)宋國君",
                "2)齊國君",
                "3)魯國君  1021"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「皞皞」發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄏㄠˊ",
                "2)ㄏㄠˇ",
                "3)ㄏㄠˋ    952"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「皞皞」的意思，是指何者？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)廣大自得",
                "2)廣大自滿",
                "3)廣大高傲  952"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "仁言不如「」之入人深也。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)仁聲",
                "2)仁德",
                "3)仁義  954"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「」自稱天民之先覺者也。以下何者不是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 大禹",
                "2) 伊尹",
                "3) 太公  972"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "頂天立地，己立立人，己達達人之人。其正確為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)社稷之臣",
                "2)正身之大人",
                "3)行道之天民  972"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "君子有三種快樂，而「」卻不包括在內？何者不是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)父母健在",
                "2)得英才教之",
                "3)統治天下 974"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「」，君子欲之。其正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)廣土眾民",
                "2)廣土眾親",
                "3)廣土眾樂  977"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "「」君子樂之。以下何者為非?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)定四海之民",
                "2)達不離道)",
                "3)中天下而立   977"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "雖窮居不損焉，「」定故也。正確者為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)本",
                "2) 自",
                "3) 分  977"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "「睟然」見於面。→是指甚麼樣子 ?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)囂張",
                "2)潤澤",
                "3)不屑  978"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "「」執中，執中為近之。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)子莫",
                "2)墨子",
                "3)楊子  992"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "不拔一毛而利天下者是誰？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)子莫",
                "2)墨子",
                "3)楊子  993"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "人能無以飢渴之害為「」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)人害",
                "2)心害",
                "3)惡害  997。"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "柳下惠不以「」易其介。是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 三公",
                "2) 三王",
                "3) 三山 1001"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "天下有善養╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  蠶之。",
            "answer": "老則仁人以為己歸矣五畝之宅樹牆下以桑匹婦"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "古之人 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 達則兼善天下。",
            "answer": "得志澤加於民不得志脩身見於世窮則獨善其身"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "行之而不 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  ",
            "answer": "著焉習矣而不察焉終身由之而不知其道者眾也"
        }
    ]
}